---
title: >-
    شمارهٔ ۵۱
---
# شمارهٔ ۵۱

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>مرا شوق حضور او ز سر بیرون نخواهد شد</p></div>
<div class="m2"><p>قضای آسمان است این و دیگرگون نخواهد شد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>نه من تنها که خلقی از خدا این آرزو دارند</p></div>
<div class="m2"><p>مگر آه سحرخیزان سوی گردون نخواهد شد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>مرا روز ازل کاری به جز شوقش نفرمودند</p></div>
<div class="m2"><p>هر آن قسمت که آن‏جا رفت دیگرگون نخواهد شد</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>گلستان جهان پژمرده شد از جور عیاران</p></div>
<div class="m2"><p>به عدلش کی شود خرم اگر اکنون نخواهد شد</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>مراد من همین باشد که خاک پای او گردم</p></div>
<div class="m2"><p>حدیث همنشینی‏ها چه گویم چون نخواهد شد</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>مگر تحصیل قرب او به علم معرفت بتوان</p></div>
<div class="m2"><p>وگرنه وصل حاصل را به این افسون نخواهد شد</p></div></div>
<div class="b2" id="bn7"><p>تو در تقوی و طاعت کوش و علم و معرفت ای فیض</p>
<p>که دیدارش به نفسی از هوا مشحون نخواهد شد</p></div>